聖保祿校友倒豎葱 諷政府黑白顛倒

聖保祿校友倒豎葱 諷政府黑白顛倒

銅鑼灣聖保祿有百多學生於門外默站，更有舊生用倒豎表達對是非顛倒的不滿。李家傑攝

【本報訊】開學一星期，大部份學校阻止學生罷課，但阻不了學生獨立思考。昨晨各區共十多間中學的學生與校友分別在校門外築起人鏈約一小時，要求政府回應民間五大訴求。學校林立的九龍塘區，聯校人鏈長達500米。瑪利諾修院學校校友展示標語，促請剛獲委任加入監警會的校友余黎青萍「明辨是非，秉持良知」。

相關新聞：中年紅衫男揮刀斬傷四人

牛津道4校連成一線

九龍塘牛津道4間學校，包括瑪利諾修院學校、何明華會督銀禧中學、東華三院黃笏南中學、賽馬會官立中學，逾200名學生及穿黑衣的校友昨晨7時築成人鏈，總長度超過500米，伸至界限街。各人高呼「五大訴求，缺一不可」等口號。監警會新成員余黎青萍的母校瑪利諾修院學校，有校友展示「余太，師妹懇請你明辨是非，秉持良知」標語。

附近的喇沙書院，200人組成的人鏈沿喇沙利道延伸，有學生對校友警務處長盧偉聰表達不滿。拔萃男書院500名學生與舊生由亞皆老街組人鏈直達山上校園。兆基創意書院學生和校友圍繞延文禮士道、聯合道組成人鏈，有校友不滿立法會議員何君堯滋擾學生。土瓜灣的中華基督教會基道中學及保良局顏寶鈴書院亦有數百名學生及校友在崇安街組成人鏈。

被指禁止宣傳罷課的銅鑼灣聖保祿，百多名舊生及學生在校門外禮頓道默站，抗議校方打壓。有舊生以「倒豎葱」方式，表達「是非黑白被顛倒」的不滿。西環聖類斯中學數百舊生及學生手牽手組成人鏈至皇后大道西交界，高叫口號及唱校歌。鰂魚涌嘉諾撒書院亦有近200名學生及校友手牽手築起人鏈。

大埔多間中學學生響應「大埔學生自發人鏈活動」，人鏈由王肇枝中學延伸至新街市一帶，橫跨港鐵站大堂。有學生表示，希望能夠製造輿論，告訴社會大眾，學生也十分關注社會現況。

中文大學教師亦於昨午在中大百萬大道組成人鏈，譴責警方濫暴，有數百名中大師生參與。不少教員都表示，參與活動是想支持學生和年輕人。自學中心中文組高級講師巢立仁表示，政府未完全回應訴求，有需要走出來告訴大家不會放棄，作為老師更要以身作則，告訴學生和市民要堅持下去。

■記者劉翊翹、鄧力行

兆基創意書院的學生組人鏈，以示對何君堯滋擾學生的不滿。

數百名師生於中大百萬大道組成人鏈，譴責警方濫暴。
張志華攝

上一則
上一則
逾10區「相撞」 北區重災

下一則
下一則
港龍再有兩員工因言被炒

中年紅衫男揮刀斬傷四人
8.31速龍疑「插罩嫁禍」
聲援市民落淚：只求還原真相
機鐵今封站 慢駛車控危駕
警開記者會限問周末活動
四成市民撐示威者堅持訴求
涉襲車長 兩男禁入調景嶺寶琳站
女傳道人見「鬼」實錄 15卧底警潛維園 示威者無搶槍
「唔想做天安門母親」 上前線勸停衝突
遭警推跌 炮彈式撞地 男子被捕受襲 斷骨甩骹
10米內中橡膠彈 前線爆鼻恐毀容
8.31放工捱打 被捕男研索CCTV
美廠商聘廉價勞工製催淚彈售港
默克爾籲和平解決港問題
2.3萬人遮打反濫捕 港民女現身
民間記招籲國際聲援 日女力撐
澳洲機場查浸大女手機
24年以來 惠譽首降港評級
2,000醫護斥醫管局不制止警濫權
滙豐外判工擺街站搞工會被炒
監警會加拿大專家捲打龍通醜聞
城大內地舊生毀民主女神像罰款
15歲滅火隊員走入煙霧裏用生命值硬接催淚彈
泛民區選望大勝 學者：可左右特首戰
逾10區「相撞」 北區重災
港龍再有兩員工因言被炒
速龍隊員擺酒 百網民踩場
少女跪求太子站真相千人促港鐵公開片段怒火街頭

手足玩到咁大 點追呀

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :